export const countries = [
  {
    question: "На кой континент се намира държавата Конго?",
    a: "Европа",
    b: "Африка",
    c: "Азия",
    d: "Южна Америка",
    correct: "b",
  },
  {
    question: "На коя държава е столица град Кито?",
    a: "Мексико",
    b: "Парагвай",
    c: "Еквадор",
    d: "Ел Салвадор",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "Коя е столицата на Мароко?",
    a: "Тел Авив",
    b: "Рабат",
    c: "Казабланка",
    d: "Асмара",
    correct: "b",
  },
  {
    question: "На кой континент се намира държавата Гуам?",
    a: "Европа",
    b: "Океания",
    c: "Азия",
    d: "Южна Америка",
    correct: "b",
  },
  {
    question: "На коя държава е столица град Стокхолм?",
    a: "Швеция",
    b: "Дания",
    c: "Исландия",
    d: "Русия",
    correct: "a",
  },
  {
    question: "Коя е столицата на Куба?",
    a: "Меделин",
    b: "Хараре",
    c: "Тайпе",
    d: "Хавана",
    correct: "d",
  },
  {
    question: "На кой континент се намира държавата Мексико?",
    a: "Северна Америка",
    b: "Африка",
    c: "Азия",
    d: "Южна Америка",
    correct: "a",
  },
  {
    question: "Коя е столицата на Обединени арабски емирства?",
    a: "Дамаск",
    b: "Дубай",
    c: "Абу Даби",
    d: "Монровия",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "На кой континент се намира държавата Йемен?",
    a: "Европа",
    b: "Северна Америка",
    c: "Азия",
    d: "Южна Америка",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "На коя от държава е столица град Ню Йорк?",
    a: "Франция",
    b: "Северна Македония",
    c: "САЩ",
    d: "никоя от изброените",
    correct: "d",
  },
  {
    question: "На кой континент се намира държавата Киргизстан?",
    a: "Южна Америка",
    b: "Северна Америка",
    c: "Анктартида",
    d: "Азия",
    correct: "d",
  },
  {
    question: "Коя е столицата на Ливан?",
    a: "Дамаск",
    b: "Тирана",
    c: "Бейрут",
    d: "Ташкент",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "На коя държава е столица град Скопие?",
    a: "Хърватска",
    b: "Черна гора",
    c: "никоя от изброените",
    d: "Унгария",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "На коя от изброените държави площта е най-голяма?",
    a: "Бразилия",
    b: "Турция",
    c: "Гърция",
    d: "Украйна",
    correct: "a",
  },
  {
    question: "На коя от изброените държави площта е най-голяма?",
    a: "Шри Ланка",
    b: "Канада",
    c: "Иран",
    d: "Китай",
    correct: "b",
  },
  {
    question: "На коя от изброените държави площта е най-голяма?",
    a: "Република Южна Африка",
    b: "Япония",
    c: "Либия",
    d: "Египет",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "На коя от изброените държави площта е най-голяма?",
    a: "Чили",
    b: "Перу",
    c: "Аржентина",
    d: "Куба",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "На коя от изброените държави площта е най-голяма?",
    a: "Норвегия",
    b: "Алжир",
    c: "Финландия",
    d: "Швеция",
    correct: "b",
  },
  {
    question: "В коя от изброените държави населението е най-голямо?",
    a: "Бразилия",
    b: "Аржентина",
    c: "Виетнам",
    d: "Австралия",
    correct: "a",
  },
  {
    question: "В коя от изброените държави населението е най-голямо?",
    a: "България",
    b: "Италия",
    c: "Тайланд",
    d: "Афганистан",
    correct: "c",
  },
  {
    question: "В коя от изброените държави населението е най-голямо?",
    a: "Франция",
    b: "Израел",
    c: "Мианмар",
    d: "Пакистан",
    correct: "d",
  },
];
